教協好波

直線抽擊教聯

sauce?

【教協：遊行示威屬公民權利 呼籲教師和平遊行表達意見——回應教聯會今早新聞稿】

（一）香港教育專業人員協會（教協）呼籲教師踴躍參加6月9日的大遊行，以和平、理性、堅定的態度，表達我們對修訂逃犯條例的強烈意見。根據教協的會員意見調查，八成教師反對修訂逃犯條例。教協認為，教師作為公民，絕對有權表達我們的政治立場。而一向以來，本港過往絕大部分遊行均以和平方式進行，6月9日反修例大遊行主辦單位「民間人權陣線」亦表明希望遊行以「最和平」方式舉行，這是非常清晰的。

（二）教協一向尊重不同團體對社會議題有不同意見立場。不過，教聯會（香港教育工作者聯會）今早發表的新聞稿，把和平的遊行示威等同於暴力，意圖抹黑，令教師不敢參與，我們對此不能接受。教協認為，所有教育團體均應尊重教師參與遊行集會的基本權利。

（三）教協從未聽聞有任何團體呼籲教師動員學生參與遊行。如果有學生經認真思考後決定以和平的方式參與遊行，這是他們的基本權利，應予尊重。教協亦呼籲參加遊行的隊伍要小心抹黑，堅持和平，共同守護我們旗幟下的所有參加者。

（四）自逃犯條例修訂推出以來，法律界以至國際社會已多次表達憂慮。教協重申，匆忙修例不單無法維護一國兩制，反而會移除中港兩地的司法區隔，嚴重衝擊一國兩制，損害市民信心。政府應認真聆聽市民強烈的聲音，盡快撤回逃犯條例修訂。

對唔住睇緊tbb新聞，大意係教聯話學生同教師唔好打算用暴力同激進既方式遊行，又叫老師唔好扇動學生。

但係教協就話冇聽過有老師咁做，話教聯抹黑，仲叫學生經過細心思考可以上街